
[...] 	Testa uma expressão, retornando 0 ou 1 (alias do comando 'test')

Operadores Lógicos
! 	NÃO lógico (NOT)
-a 	E lógico (AND)
-o 	OU lógico (OR)

Comparação de Strings
= 	É igual
!= 	É diferente
-n 	É não nula
-z 	É nula

Comparação Numérica
-lt 	É menor que (LessThan)
-gt 	É maior que (GreaterThan)
-le 	É menor igual (LessEqual)
-ge 	É maior igual (GreaterEqual)
-eq 	É igual (EQual)
-ne 	É diferente (NotEqual)

Testes em arquivos
-b 	É um dispositivo de bloco
-c 	É um dispositivo de caractere
-d 	É um diretório
-e 	O arquivo existe
-f 	É um arquivo normal
-g 	O bit SGID está ativado
-G 	O grupo do arquivo é o do usuário atual
-k 	O sticky-bit está ativado
-L 	O arquivo é um link simbólico
-O 	O dono do arquivo é o usuário atual
-p 	O arquivo é um named pipe
-r 	O arquivo tem permissão de leitura
-s 	O tamanho do arquivo é maior que zero
-S 	O arquivo é um socket
-t 	O descritor de arquivos N é um terminal
-u 	O bit SUID está ativado
-w 	O arquivo tem permissão de escrita
-x 	O arquivo tem permissão de execução
-nt 	O arquivo é mais recente (NewerThan)  FILE1 -nt FILE2
-ot 	O arquivo é mais antigo (OlderThan)
-ef 	O arquivo é o mesmo (EqualFile)
